Toen ze de bovenste landing bereikten, zette Dorian de lamp neer op de vloer, en de sleutel eruit, draaide hem in het slot.
"Je staat erop wetende, Basil?vroeg hij zachtjes.
"Ja."
"Ik ben heel blij," antwoordde hij glimlachend.
Toen voegde hij er iets aan toe hard, "Jij bent de enige man in de wereld die het recht heeft om te weten alles over mij.
Je hebt meer met mijn leven te maken gehad dan jij denk ", en toen hij de lamp opving, opende hij de deur en ging naar binnen.
A de koude stroom van lucht passeerde hen en het licht schoot even omhoog een vlam van duister oranje.
Hij huiverde.
"Sluit de deur achter je," hij fluisterde hij terwijl hij de lamp op de tafel legde.
Hallward keek om zich heen met een verbaasde uitdrukking.
De kamer zag eruit alsof het jaren niet was geleefd.
Een vervaagd Vlaams tapijtwerk, een een gesluierde foto, een oud Italiaans _cassone_ en een bijna leeg boekenkast - dat was alles wat het leek te bevatten, naast een stoel en een tafel.
Terwijl Dorian Gray een halfverbrande kaars aan het aansteken was Hij stond op de schoorsteenmantel en zag dat de hele ruimte bedekt was met stof en dat het tapijt in gaten was.
Een muis liep door elkaar achter de lambriseringen.
Er was een vochtige geur van meeldauw.
"Dus je denkt dat alleen God de ziel ziet, Basil?
Teken dat gordijn terug, en je zult de mijne zien. "
De stem die sprak was koud en wreed.
"Je bent boos, Dorian, of een rol spelen, "mompelde Hallward fronsen.
"Doe je dat niet?
